九巴車長被控危駕 黑盒揭奪命三分鐘

九巴車長被控危駕
黑盒揭奪命三分鐘

237,132

【關鍵證物】■警員昨登上涉事九巴撿走黑盒，調查意外經過。香港警察fb圖片

【本報訊】大埔公路九巴翻側釀成19死65傷大車禍，仍有38人留醫，其中6人危殆。政府化驗師及警方昨撿走巴士行車紀錄儀（黑盒），揭開肇事九巴飛馳3分鐘的亡命之旅。巴士在奪命彎位前約300米，車速由每小時64公里加速至逾70公里，未幾即失控撞毀路牌及燈柱後翻側，造成這宗慘劇。警方昨控告肇事車長一項危險駕駛導致他人死亡罪，今日於粉嶺裁判法院提堂。行政長官林鄭月娥宣佈，取消年初二煙花匯演哀悼死傷者。

記者：周鴻熙 詹家志

肇事姓陳（30歲）車長昨仍被扣查，事發後他一直保持緘默，不肯透露詳情。警方暫時靠人證物證重組車禍經過，近20名乘客已錄取口供，其中一名傷者丘先生昨晨在電台節目稱，平日有兩部巴士由馬場開往大埔，通常乘坐首班巴士的均是輸了錢的馬迷，心情比較差，等了10多分鐘，後面的巴士已有車長準備，反而未見陳到來開首班車。

■涉及奪命車禍的九巴車長今日提堂。資料圖片

意外後車長叫人熄匙

丘續說，陳不久後施施然上車，卻無即時開車門，坐上巴士上層，惹來部份乘客鼓譟，其後他才落來開車。當發生意外後，陳曾走到車尾看了一遍，並叫其他人幫忙熄匙，懷疑對方初時仍以為是小事。當時有一名受傷的年輕乘客提及父母上車時與涉事車長曾經爭吵，並追問車長，丘亦忍無可忍，欲衝前追打車長，其後被人勸阻。

他又指，行車期間曾閉目養神，但仍覺車速頗快，事發一刻「個心跳一跳」，感到轉彎時很不安全，隨即「嘭」一聲，巴士猛烈搖晃向左翻側，車內如同煉獄，有乘客滿面鮮血痛苦叫着「救我呀」，丘僅受輕傷，幫手將受傷乘客救出。

涉事的872號路線九巴昨仍被扣留在大欖涌車輛檢驗中心，警方鑑證科人員到場拍照做紀錄，政府化驗所人員撿走一大一小俗稱「黑盒」的行車紀錄儀器，調查意外發生時的車速。
根據黑盒內傳送的數據圖解，揭開亡命3分鐘細節，藍線標示顯示未有超速，倘超速則是紅線。該巴士於上周六傍晚6時10分開車，行駛了1分44秒，當時巴士在悠然居對開、限速70公里的路段，巴士車速為每小時64.2公里，在奪命彎位前約300米時，車速飆至逾70公里，再駛前200米左右，巴士車速標示由紅變藍，相信已失控翻側滑行，令車速變慢。

至於車禍為何傷亡慘重，據了解，其中一個主要原因是九巴在嚴重傾側失控時，於短短120米路段撞毀一個路牌及3支燈柱，路牌和燈柱儼如「剃頭刀」，車頂被削去，左邊前方約6排的雙人座位被鏟平，乘客非死即傷。據悉，九巴撞及減速路牌及旁邊的燈柱後，車長一度扭右軚救車，行駛不足50米再度扭左，再撞及一支燈柱，最終翻側壓向左邊的巴士站，但餘勢未了，橫卧的車身向前衝約10米，再撞向前方一支燈柱始停，壓在車底的乘客慘死。

下一則
06年起陸續安裝黑盒

平日有兩部巴士由馬場開往大埔，通常乘坐首班巴士的均是輸了錢的馬迷，心情比較差，等了10多分鐘，後面的巴士已有車長準備，反而未見陳到來開首班車。

言語暴力一樣累死人，當日有份鏟人果啲爛賭二又唔見你地死

果幅車速幅圖唔係黑盒數據吧
幅圖星期六定日已經流出
黑盒今日先執走仲check 緊

陳不久後施施然上車，卻無即時開車門，坐上巴士上層

之前啲人唔係話巴士遲到好正常
依家佢係自己遲左仲要玩野
咁都係鬧錯人

我估兩邊都心情唔好
個車長就係知呢班友輸左錢既實會鬧佢，既然都遲左啲咁咪索性玩大佢，點知原來佢條友真係鬧唔起，結果就激到爆左而導致車禍掛

大家都知事實係咁
但問題係明顯最大責任係個司機

多數鬧人個啲，多數無位坐
但反而死個啲係坐係度

如果本身真係有啲極品賭仔死左，咁喺某啲人眼中算係為民除害既，但依家似乎就真係累死左19個無辜既家庭，呢個車長今次點都難辭其咎架喇

雙方都有責任但巴士老錯9成

大家都知事實

施施然上車=遲開車？
我7:00hea住起身番工就等於一定遲到？

如果後面或者對頭有車cam 影到事發經過就好好多

講野一舊舊 十足死老豆

黑盒會自動射數據返去log

利申真係唔係幫司機
完全唔超速既情況下，憑咩告佢危險駕駛？

可能個司機都輸左馬
輸完重要俾你班賭仔屌，實行玩大佢

用交通工具殺人 好似判監判得好少

03年 貨車撞巴士 死21人 都係判18個月 聽閒仲要特燈撞幾下

有冇法律既巴打解答

始作俑者係發爛渣狂鬧司機既輸錢阿叔
遲十分鐘有乜咁巴閉？十分鐘好多咩？

市民鬧黑警還拖vs廢老鬧司機還拖

蝴蝶效應，架Benz 間間接害死十九人

屈文妓無講錯 蝴蝶效應

但係篇文又話車長上左車都唔開車？

正常比人罵完心情都唔好 可能上去冷靜下情緒先再開車
雖然最後都係撞 真係唔知

估

你都傻， 罵人果班多數排頭位， 等得耐就狂罵， 排得頭位梗係坐上層有位坐

通常乘坐首班巴士的均是輸了錢的馬迷，心情比較差

有冇人解釋下呢到點解

轉彎加速...痴撚線

benz 佬誤殺

戇鳩鳩， 唔關佢事走黎開車果下已經俾人屌到飛起， 上咗車梗係要冷靜吓， 結果班廢老繼續屌

如果係既話個司機都幾古怪
俾人鬧唔係離開現場落車冷靜
而係走去上層 唔係幾合理

羸大錢都搭的士走
仲同你逼巴士

離開現場應該比人打都似

古你老尾，誤以為自己平復到， 點知落返黎班廢老繼續屌， 有幾唔合理

賭得馬既本來就係輸多過贏架啦

上層唔叫離開現場？ 我唔明有咩咁古怪

輸錢先會急急腳走人
贏錢就等派彩

咪就係， 輸哂唔走留係度托

廢老

跑咁多場 多數跑哂先去收錢?

如果唔係 都只可以話尾場輸既先會走先

下層鬧 上層都聽到聲架喎 上埋黎屌又有幾難

立即釋放九巴司機！

未開門

輸咗錢咪快啲閃人囉
仲留係場內獻世咩

啊屌係咩

六環，孖寶尾場完先派
你問下睇波早走班友，隊波贏定輸

文章來源？

如果張圖係真既，個司機又無超速，其實佢都幾可憐

無超速都咁大鑊....

會唔會係撞到部車有問題....

班廢老由上車屌到落車

睇吓字講咩

跑完尾場知道輸左仲等派彩咩

文盲弱智就咪撚出聲啦

佢以為唔講野就冇事
洗定屎忽坐番十碌

唔係話本身佢係第二班
頭班未到佢先頂左頭班班車？

呢個應該係驚有破損?雖然好難會爛

唔識野問多句
咁SD 左返去拎返嚟做乜?
做證物嗰啲?

雙層巴70入彎 告謀殺啦

但有巴士迷影到 9991當日5點44分已到沙田馬場

奇在輸對賭仔來講家常閒飯

佢咁講唔知以為d賭仔成日贏錢，果日輸心情差

車速超過70就會射log

呢個時候點解冇lan線？

你估佢哋唔識人check 九巴電腦咩，要保護線人緊係話黑盒出來啦

到還到 入坑上客還入坑上客
兩樣野嚟

成單野都痴撚線, 個講粗口屌9司機果個乜事都冇, 浸大學生講個粗口字比人公審到書都差D冇得讀

不過都係想知benz撞頭車source

有因必有果
人地都係打份工
有份屌既都抵鳩死

我都有啲懷疑 睇benz張相好似係佐敦?
唔清楚馬場線啲派車
真係會咁遠調入沙田做？

抵咩死？

人地屌鳩你都係想賭一場咋

賭贏左有十萬

輸左就無命

加速至70km入彎，睇黎會想盡辦法鋤佢誤殺

做乜鳩 咪講左告危駕囉

可能果時俾人鬧完上上層調整心情呢
你估丘生 有無份鬧？

未查埋司機有無賭債， 可能司機都輸馬心情唔好。

但你講咗出嚟啲線人會唔會好危險

危駕係一定咖啦，講緊誤殺

係唔係未夠鐘開車 啲客又吹？

睇報道應該以往散場就有巴士係到等上客
上滿走人
當日散場出去見有車但無司機，鳩等十幾分鐘先見條七頭施施然行返黎，馬迷就開佢波喇

似係

向左翻側嘅車唔係應該扭左救車咩
點解係扭右軚救車

喺我都嬲，本身少左休息時間早左開工仲要比你班廢佬指住黎鬧

如果呢單叫誤殺
咁以後揸車撞死人都可以入罪啦

9991果班車好似真係原本係第二車
上面部車應該係做完81做872一車
但炒咗所以搵9991代？

南丫海難都係告誤殺

blame the victim 係近年趨勢
兩邊都有責任基本上每單新聞都用得著
但大家要諗下 真係導致呢單車禍既原因 係佔中

曲

成車聚集曬果日最無運行既一齊

Benz撞車
所以班廢老要死

其實老實講, 兩件事都唔知有冇關係.

佢鬧完個司機之後, 個司機都過咗一段時間先開始片車 ? 可能個司機平時都係咁樣片開車呢 ?

但係之前唔係話呢一架車係客滿即開 ?

曲你老母咩

成件事入面，等巴士死既最無辜

個故事講咗超過一百次所以變咗真

實情可能佢自己輸咗馬

話70 入灣冇超速 個司機無辜果啲人幾歲

係客滿即開
不過樓上巴打講左本身個司機係做2車
頭車未到咪2車開左先囉

睇完呢個post真相大白
估計真係意外

真係整定

當時有一名受傷的年輕乘客提及父母上車時與涉事車長曾經爭吵，並追問車長，丘亦忍無可忍，欲衝前追打車長，其後被人勸阻。

追打

唔超速=無危駕？
中學畢業未？

實情係連登多好多戇鳩仔情緒化咁睇件事

屌司機果幾件有無死

班廢老不嬲痴撚線
做過馬場cs 就知
車長9成比人影響情緒
慘

我揸jazz仔過埔公果個位收一收到60。佢揸巴士由64加速到75過果個彎
根本已經無需討論佢之前比唔比人鬧
佢咁樣已經係瘋狂駕駛
炒死19人係100%責任

我阿伯揸巴士
朝早比人屌架車遲咗頂多唔出聲
佢話呢個司機本身駕駛態度好有問題
之前葵芳果獲無比客屌咪又係50公里掟彎炒車
佢手車不嬲都係咁chok到你坐過想作嘔
佢今次炒得車第1唔据站長
覺得自己果幾分鐘休息時間無左
諗住跑狗快啲做完可以休息
點知痴撚咗線揸咗1分鐘就炒大獲

呢個仆街拉去問吊la, 70km雙層巴士過彎

講真口
如果出黎做嘢嘅心態係做多少少就發癲唔撚抵得
我1諗佢一世都唔會有咩成就做咩都注定失敗
有時拍更當幫下人其實唔洗死嘅
全無同理心比人屌幾句就發癲
先唔講廢老唔廢老
你做得巴士司機比人屌幾句咪算lo
呢度啲人高後果
咁不如唔好屌政府啦
投共少少有咩問題
而家比人政治迫害就唔通係當日抗爭嘅後果?
咁講出黎會唔會有點兒哪過?

你講野1999

不嬲都係話佢自己趕時間或者自以為車神飛車炒係最合理

俾人鬧兩句就搏埋老命去飛車邊係正常人會做o既事
只係網上偵探個個都講故仔講得多就當埋真

蝴蝶效應

根本乘客就唔會知你架872係頭車定2號車
總知平時就6點有車今日6點10分先有就係九巴遲咗開車

見有人post咩1號車比benz炒咗所以搵2號車開先,你係客點會知你內部安排呀！你試下地鐵壞車要你地等10分鐘搵第2架車車你, 我唔信連登唔洗版話地鐵又壞呀～

如果一陣地鐵出軌死撚咗人我睇下你地會唔會話屌得地鐵老就預咗要承擔後果

痴撚線， 弱智成咁，人地成日揸巴士幾年前啱啱揸巴士一單不小心駕駛就可以講成世， 不如咁， 以後香港所有司機一不小心駕駛就終生釘牌呀笨。

以前d人行路啦， 你又坐車揸車點解唔行路， 司機幾時開始要做埋cs要俾客屌呀， 你做連登仔就包埋俾全世界屌你老母屌到過年

無嫁 你咪當巴士佬係狗咁撚囉
小則咪停車齊齊等下班
大既咪好似今次咁

要成就就唔會做巴士司機， 個個人都追求唔同既野， 做巴士司機就要俾你屌， 果班垃圾廢老先話唔可以屌差佬侮辱差佬呀

blame the victim原因係因為"廢老", 同埋有班巴膠用司機角度出發去睇成件事, 你2號陳生早咗開車咩？但我就係果度等咗10分鐘先有車, 咁你身為872車長, 作為九巴代表我屌你九巴遲咗開車係唔係廢老"係又屌唔係又屌"呀？亂屌你都唔可以瘋狂駕駛啦！何不班廢老屌得你地九巴無錯! 而家重要炒死咗人, 作為872乘客有咩撚嘢責任呀？成班撚樣打橫黎講, 岸撚鳩鳩睇到嬲

你條垃圾支那狗五毛唔係話罵警察俾警察打係抵打？ 點解雙重標準呀？ 先唔俾後生屌其他人， 轉個頭就話任何人可以無理屌後生

下 佢做巴士司機載咁多乘客 炒一次車都多啦話 你當佢踩單車撞欄杆撞多幾次都無大礙？

屌你老母俾狗屌屌到過年

無呢次終極一炒邊撚個會bin佢屍講返2014年單嘢呀？果單嘢係prove佢態度問題, 有前科!

你咁講你地有咩資格屌波叔??689???

佢無事好地地, 有事唔bin屍??

釘牌就唔洗, 不過揸巴士就要諗過lo, 無事好地地, 有起事你小學果陣炒單車都會比人挖出黎bin屍, 世界就係咁架啦, 撚屌

兩邊小小事都唔忍得把口

休息少嗰兩個字 咪當ot囉

班車遲兩個字 咪當塞車囉

係要搞出事死人 跟住又係忍唔得把口互屌

屌緊你班垃圾邏輯有問題，一件還一件，拎幾年前啱啱揸巴士既老不出黎講無意思不合理， 老不之後依幾年完全無事發生又唔拎黎講？無限放大幾年前啱啱揸巴士既老不完全錯哂

咁你又屌的士佬小巴佬?你唔call上1台屌柒佢哋?佢地揸車幾時做埋cs??

我咪話照你邏輯老不直接釘牌啦

你問之前有冇再諗清楚先

係啊, 的士佬小巴佬其實都唔可以屌的

2邊都ON9

exact7ly

所以咪屌你老母囉， 用咁既思維處事只會不斷重覆悲劇

有邊d係贏住出黎

係啊
2014年炒車
之後2015至2017年無事
2018年終極一炒
揸4年車炒2獲都上報紙其實紀錄都幾良好

我從來無直接屌dc9, 我索性唔搭

結果一個人冇咗自由
十九幾人冇咗條命
仲未計傷左個d

七警都成日話自己好警察啦

我認為都要有政策保障返司機, 大佬, 返工唔係奉旨比你屌
巴士公司應該授權司機, 以影響行車安全及其他乘客為由
拒絕部分唔合作乘客上車

利申, 我知今次司機要負最大責任, 無話司機無錯

家陣邊個戇鳩？無前科你又可以話佢初犯一定係廢老屌到佢燥 有前科又話唔可以拎出黎講 唔通佢早兩日炒完今日再炒先可以屌佢錯？你就真係老母比狗中出過年時比狗撚勾鳩走左你個豬腦

咁都幾慘巴士又唔搭小巴又唔搭dc又唔搭地鐵又成日壞, 哎又唔屌得...好大壓力

樓上有班垃圾將所有責任推哂落司機度， 偏偏依班垃圾話唔可以直接屌dc9, 警察， 中共

你都傻既

咁快亂講野仲衰

你估依加普通意外呀

大鑊野呀.

我logic不正確呀
喂, 你有案底搵工hr話你衰過
你叫人唔好講返之前果啲??
咁不如有案底嘅就"釘牌"咬老綜??

究竟有幾痴線先會企陳幹長果邊

咁你唔好阻人屌司機。 睇吓你全家幾時炒車過唔到年， 可惜要其他人陪你班垃圾葬

係香港人好多怨氣要搵地方發洩
其實所有人都頭昏腦脹 有冤無路訴
只盼一人少句晦氣說話 對事不對人

責任邊可能100%係司機身上
但最少要負責9成

你又拎老不等同案底， 咁直接釘牌有咩錯呀， 龍門任你搬

開快車好威架，炒死人先知驚

但班廢老係個導火線， 無導火線就唔會爆

你應該未去現場睇波睇馬

甚至唔會睇電視

通常會有d車預早好多就ready

五毛jr呢啲post唔岩你架出返去啦

就係依個通常， 可想而知班輸錢垃圾廢老屌柒司機程度有幾勁

導火線又話係遲到，又可以話司機態度，又可以係輸馬，又可以係九巴按排

好撚多，
但架車唔炒上面既事，點燒都燒唔死人

你弱智低能?
你話炒過車唔提得嘛？
咁如果一個人有案底不如唔好提啦咁

睇段片無事無幹班垃圾廢老都可以咁痴線， 輸錢遲開車我都想像到班廢老會點屌， 屌到有人出聲話唔好屌

五毛我唔識分，但道理佢無講錯喔

我估佢唔明 d車早到都要等排位
就好似睇馬咁唔係早到閘口位就要入閘
好簡單既理解方式就係撞左果架
原本排第1先行車而且唔係9991車牌

我咪話你將老不等同案底， 我咪話直接釘牌， 又唔得？

你坐車知道1號車壞咁搵2號車頂上??

我無阻止呀 大家都為死者可惜 係你戇鳩鳩咁衝出秅屌我地唔可以怪個司機 佢都係比人鬧完心情唔好 大家都會心情唔好所以佢值得原諒
你出世時老母比人中出搞到頂撚爛左個腦我唔怪你 不過可以嘗試下把口唔好咁臭

咁佢本身係個炸彈就無問題？定你比人杯得多感同身受？

老不就唔洗釘牌
不過放生咗佢之後攞19條命之後我諗今次都應該釘牌

咁出名既五毛都唔識分， 你會有咩道理

你自己拎老不等同案底， 要講足一世喎， 咁點解唔駛釘牌

過去幾年班廢老同你班垃圾支那狗五毛明明話唔可以屌人， 屌完警察屌完中共有咩事係抵死喎， 咁n重標準， 有冇統一標準呀

心情差炒九巴要原諒

我諗已經唔洗再討論落去

睇你幾時全家炒車死， 你話俾人罵無問題， 我咪隨你意， 你唔好罵我， 我唔可以俾人罵

就可以屌司機？

講左好多次如果奠雷拉個個賽馬日六win 睇下有冇呢d 事發生呀拿😂😂😂😂

你俾人杯得多麻目咗慣咗咋， 痴線佬先睇唔出樣樣都話無問題逆來順受， 一爆就好大鑊， 你試下落街屌差佬睇下點

睇完個過程，嗰人好唔開心

又唔見日日返工放工有巴士炒， 偏偏輸錢遲到就有車炒， 你諗吓咩原因

佢地若果搭龍仔無長車年代既8號

應該屌左唔知幾多鑊

性質有咩唔同???
你炒完一獲好地地做到退休都無再炒咪無人講lo
你非禮完, 做個office boy到退休都無再非禮都無人講架, 但你3年後又衰一獲啲人咪講返你3年前都非禮過lo, 而家佢出咗事, 啲同事咪話佢3年前係葵芳炒過lo, 正常不過, 咩提一世係你講架ja, 不過我諗今次佢真係比人提一世喇

職業司機日日揸架重型車輛有老不個機率等同普通人非禮機率？

你咪做個統計巴士佬貨車佬小巴佬幾多人無老不

我點知你咁多姐?無車我等咗10分鐘有多
唔通我打上九巴cs屌872???得嘅, 但你著住九巴制服wo, 我係搭車唔知你地司機原來唔可以反映乘客遲咗有車屌鬼wo...咁你係咪九巴架? 咁成日見啲後生屌侍應嘅? 你屌佢啲野食可唔可以快啲? 你唔打上去餐廳cs屌佢食物遲叫佢整快啲?? 反智, 一啲都唔屌得唔好出黎做啦, 摺埋係屋企都比屋企人屌呀傻鳩

不嬲都得

嘩, 好文采, spin到銀河系以外
你話唔好提人地過去嘛
咁連登又話人做雞???

反映定屌呀， 你唔好放重輕重喎， 我開咗post叫人代入當日班廢老點解屌司機， 你咪估吓果日班輸錢等十分鐘廢老點屌， 記住， 會屌成點屌到有人出聲話唔好屌， 我用常理分析， 你估完就拎去同任何人講連續幾十次睇下對方點反應

總結係遲到因為換巴士 >>> 司機個人問題???

原來你將重型車輛職業司機老不程度等同案底等同你老婆你老母做過雞？

買左奠雷拉輸到oy街
唔屌就假

唔敢cap有屌中共果句呀

佢老豆應該都係架巴士度

之前個post人地wtsapp gp果d有埋朵叫傻仔明你話佢唔正常我都信

真係精彩，見到連登仔為呢件事嘈到拆天，討討下論可以又鬧哂人老母乜野比人中出頂爛腦，網上咁難聽既說話都講得出，可以諗下個司機係現實中面對住呢班輸錢既阿叔，一樣係面對面對住呢d咁侮辱既說話，甚至乎可能係更難聽既都有，人類就係咁惡劣，唔肯各退一步，硬係鐘意發大件事黎搞先安樂，人類每當感到受到極大侮辱並憤怒到極點時，果一刻係會做出好多不理智既事情，相信好多人都試過，今次司機同客都要為今次事件付出代價，可惜其他無辜既客淪為賠葬

條路限速幾多
如果無佢70唔算犯法喎

若果出事車長真係二車

大佬,你話叫佢做一就一車呀?

佢個表係未駛開住或者係可以休息咪唔開住羅

屌柒個車長搞到要鬧交既

講真,一定唔會係隨口講一兩句就算果隻屌法

車長係今次事件一定有錯.

但係真係好希望d人將個焦點變番做交通意外

我邊有屈毛， 你邊止五毛程度， 直程係垃圾支那狗五毛， 加埋垃圾支那狗呀， 唔止五毛咁輕

你又知個車長俾人屌無同過班乘客解釋發生乜事?

你搭車有時真係會知架車係頭車

加班車都會知

車頭有牌仔.唔駛巴膠唔駛業內人士

有眼就知

我都係回應返條友話預咗俾人屌既垃圾邏輯先狂屌佢， 佢都講明俾人屌合理， 點解唔屌

真係有問題既話

佢公司就唔會俾佢開工啦

雞左啦

個個都好有雄辯既意慾
但係互相都唔體量

之前有新聞去廁所搞到遲到俾客投訴俾人炒唔見你講

你係巴士上面聽到佢地屌????

果班人話唔洗體諒俾班輸錢廢老亂屌狂屌既人呀， 咁屌佢地有咩問題

其實乜野服務業前線都唔應該亂俾人出氣

你無腦？ 無見識過輸錢廢老點無理屌人？

果班垃圾覺得可以無理屌服務業前線ma, 所以我先屌佢地

當然唔應該出口傷人
禍從口出就係咁

到真係有人唔應該屌都衝口而出屌咗 就忍一忍算 再唔係等都唔嘈先開車
下下搞出人命一定唔係辦法

個撚個好似你咁咩，屌五毛屌上腦

人地鬧你你最多咪鬧返佢
搵成架車 d 人條命黎玩
點都係司機唔啱
佢可以玩野詐病揸唔到車
但係眼高手低玩到反車就真係過份左

只要唔搞清個真正起因只係盲目將全部責任推落一方度， 就唔會避免到悲劇重現， 不過班支那狗五毛想香港越黎越亂， 想香港人重複犯錯

其實黑盒顯示速度仲要扣番誤差, 隨時冇超速, 司機醒目仔冇答過野等律師, 真心覺得未必入到佢老危, 如果冇超速, 純粹巴士太重轉向不足, 可能最後只入到不小心駕駛, 罰幾千了事

你覺得配合政府控制言論維穩既五毛唔屌得， 反而屌得巴士司機？

邏輯痴哂線

吓? 你話唔好binc講2014年單野
咁點解而家炒咗大獲唔可以講返2014年單野?
重有係佢同事講返出黎唔係我講你睇返留言先
案底
做雞講得
葵芳炒車3人傷唔講得

有案底改過自新都係一個好人
做雞自己知自己事唔搵人埋單份人都算係咁
揸巴士葵芳抄車抄到上報紙肯揸返安全車都叫好私機

屌你佢而家超速炒車死19個人你叫人唔好講佢前科??會唔會開玩笑咗啲?

幾十個輸錢廢老罵你， 你點罵返轉頭， 我想學野， 順便教埋班差佬

又返轉頭， 你覺得老不好嚴重值得拎黎講，點解唔讚成直接釘牌？

咁果個客仆街wo唔比去廁所??
但今次6點00分係無車, 架車就6點10分先開係邊, 唔好同我講咩1號2號車, 我唔識分

我見過呀
做馬會pt比人當面屌

但同你係唔係車上面證唔證明到佢地有無屌有咩關係

即刻睇有冇漏油， 即del fb, 等律師黎先落口供， 班垃圾話佢傻， 痴線， 唔講車禍之前既野， 單講事後處理已經醒過唔少人。

咁大單野即del fb好正常， 事發後佢重有咩機會del?

其實邊到寫有幾十個廢老罵佢？

依單野堅既話

咁阿車長都唔知部車1800要開

佢只係知自己更紙班車幾點先要開

理得你前車原來有事黎唔到呀

你諗下 架車本身已經就向左反
如果再扭右 姐係再加個力向左
咁唔係仲易反咩

都係遲到喎， 個客就識分個司機去廁所？ 就算識分去廁所，都屌喎， 公司又唔識分？ 照炒喎

係喇
所以就超值炒死班仆街就岩
佢係值得原諒

照你咁講炒哂差佬都得， 佢地都唔會係案發時係現場

傻豬 法律係要prove 佢有危駕，唔係要佢prove 自己冇危駕
所以你第一個問題反問得智障
另我學歷肯定比你高

有幾多人有反巴士救車經驗

你有病

師兄心水清，意外就係意外
就算幾大件事，D公眾同家屬有幾憤怒，都唔可以直接將佢定罪
但始終佢係司機，D人慣性會將責任放係佢身上>其他人
如果呢單野係美國發生而又prove到佢冇超速，分分鍾告返你地誹謗
而且佢俾人怒屌佢遲到都唔等於佢會玩野故意危險駕駛，呢樣野除非佢自認，如果唔係，外界唔會證實到
點解一定要怪是但一方，意外唔得？
現場環境，車身狀況，司機，乘客，每一樣野都可能導致意外
夾硬要講，最大責任係九巴度，安排唔夠專業唔夠效率，脫班嚴重，點解冇人屌？
香港多車多人係政府造成，點解冇人屌？
因為屌唔入就轉目標屌個屌得入

我只係想討論點樣可以避免同類事件再發生， 依幾日有部份巴士慢駛睇吓有冇人屌司機

你唔洗睇醫生， 無得醫， 天生絕症

點解果單唔炒車??

好痴線。
如果個司機本身心情唔太好，冇啦啦俾人推去開早一班。
俾人屌遲到但佢心諗關我撚事咩，重要啲廢老把口毒到仆街。未必話特登玩大，但有成班痴線佬上哂身咁屌，一分心即刻攬炒。
唉。

你可以打去CS屌 打去TCU屌
屌完無仇報
你兜口兜面屌個司機?
傻撚左? 你估佢真係弄人為樂專登玩你地遲開啊
個個以為著左制服就要比你屌?
佢炒車 咪洗定8月15坐囉
你屌佢? 無事就慢慢開/過車
有事就用條命做成本

因為佢低端人口， 支那鐘點燒死顧主一家， 個男戶主嬲個仆街鐘點之餘， 都話要查管理處消防有冇責任點解火勢會一發不可收拾， 無理由小火會咁快變大火， 不過支那法庭完全唔理個可能性， 直接判鐘點死刑結案就算

其實唔使超速都可以告危險駕駛

無炒車炒人呀麻

我幾時有講班廢老無錯可以狂屌呀 係你自己出黎話個司機無錯係班屌佢嘅人錯我先駁你 你轉頭又180度扭轉我嘅說話黎屌 比份小一閱讀理解你都唔荒會合格

鬧人果個廢老人生贏家啦

又無事，又有錢執

第時渣e條線既司機就慘，今次得勢不饒人

下次喪鬧博多次派彩

大把案例冇超速都比人入到危架啦
憑咩

果然係新人類

其實如果想殺人揸巴士就最好

唔据你心情唔好掟過彎炒撚死你地之後del晒fb wtsapp 唔出聲頂多都係老導致他人死亡坐幾年出返黎又補連登仔原諒分分鐘出本書"殺死廢老有光環"書展大把連登仔爭住買

餐廳點難食都唔會未黎齊野食就屌人， 就係唔想加料， 之前局長都叫女性避免同陌生人飲酒就係驚強姦， 你都會叫你身邊女性唔好去印度， 有咩事就會話"話咗， 叫過你唔好做"

一早話左佢地明明企晒係司機o個邊,
一比人屌就話自己無講話司機無錯,
之後就狂屌d客。

無恥厚面皮既人最無敵

我邊句話司機無錯， 我無見你話廢老屌人係錯

從來都無推落一方到 只係你覺得非黑即白 你硬係要斷章取義捉住黎屌我都無計

咁你年初一，二，三拉埋你老母出街俾人屌， 你覺得俾人屌無問題

點解果個司機果程車0唔炒撚咗車佢炒撚死個投訴撚

叫佢去頂前面部車佢會唔會唔知自己係要1800開車？

的確危駕同超速唔一定有關係
飄移甩尾之類？

利伸雪藏牌

呢單野無論點計都係要司機負全責,
比人屌可以唔開車可以唔撈但唔可以同人攬炒

大家咁話啦

祝你身心健康

其實點解架車向左傾仲扭右駄
係扭向右定左 真心唔知

公共交通加嚴重損傷幾乎無可能係不小心，一係唔入一入就會係危駕

凡事太盡
緣份必早盡

文盲， 睇吓樓下幾隻支那狗五毛點講， 佢地話司機要負全責

你都幾9唔撚搭8
我講緊唔超速都可以告危駕
你同我講講乜撚無罪推定？

好多危駕都唔關超速事
所以你句「完全唔超速，憑咩告危駕」
根本問黎都弱智

仲要話自己學歷高

冇EQ冇計
冇膽鬧人但有膽撞車？
俾人鬧幾句就隊冧人仲做埋監躉

你自己話俾人無理屌無問題， 但我不斷重複話唔應該無理俾人屌， 點樣大家咁話

冇超速咪得

腥港人， 睇吓屯門車禍點判

你都癡撚線 要同一個留言屌哂兩邊先得 要拎5**通識？我夠淨係見到你話班廢老錯啦 後面先黎各打50大板 你又好好？你駁得咁密我咪駁完你先屌班廢老 你個人會否太自我中心

你可以唔開車,可以唔撈,
咁我會支持。

但比人鬧永遠都唔可以成為危害其他人生命既理由。

其實呢個咁簡單既邏輯都無人明

已經未審先判話人故意撞車， 我唔敢評論未有確實證據既事， 但輸錢廢老遲到十分鐘屌人就好確實

我個個post都屌你係垃圾支那狗五毛啦，從來無轉移視線喎

係司機角度咪無理lo
係乘客角度咪有理lo

返工比人有理無理屌咪忍吓lo
我同我老母又唔係打你工你屌我咪屌返你lo撚頭
你老母比人雙穴中出呀

司機有責任就一定， 無討論價值， 幾十個輸錢廢老亂屌人係導火線咁先有得討論， 我唔係班低質人只識打落水狗拎道德光環

真係笑撚死
一睇就知佢冇揸車

其實你都係冇答到憑咩入佢危駕，未賜教？

邊有人講理由， 係講原因。 唔識中文唔識分理由同原因呀

係我角度屌你都有理， 你新正頭拎你老母出街俾人屌都有理喎

一個正常既社會同價格觀都唔會接受用比人屌作為理由去危害其他人生命

哇你真係智障架喎
唔緊要，哥哥有耐性，你可以分享下你既睇法未？你係律師既話會點charge 條友入危駕罪?

支那狗用開殘體中文唔識分理由同原因

唔會有一件事係因為正常社會同價值觀而唔發生

其實如果到最後人都死埋反而比人話廢老唔抵幫

個司機炒死人呢度啲人話心情差要原諒

已經無咩好討論, 因為已經圍咗爐, 總知屌個司機嘅巴打都會被屌

無所謂嘅, 我祝你身心健康, 希望你第時成功做我老細屌鳩我

唔比保譯

你就支那狗
新人類?新移民炸話

一個正常既社會同價格觀都唔會接受用比人屌作為原因而去危害其他人生命。

所以呢個唔係減低個司機炒車責任既藉口

廢老都唔係巴士司機老細，你都話可以屌， 咁點解我要做你老細先屌得你， 唔好前後矛盾啦

莫雷拉就輕鬆個個賽馬日拉馬都未比人拉

我一直討論緊成因，唔係討論理由

火星人，你講03年果單？
被告係貨車司機唔係巴士司機
合理期望唔同對駕駛謹慎程度要求唔同
呢個就係我點解專登講公共交通

新人類可能唔知

如果司機用比人屌去做抗辯理由既話。

咁回應既只要講句
雖然被告說自己因為比人鬧心情差而引起意外,但呢個唔係危險駕駛既理由。

就已經夠。

憑咩入罪？
咁啱林鄭，中聯辦，習大大都要交戲囉

個成因得一個,個司機罔顧安全

痴線， 原因同抗辯理由要一樣？；我咪問咗你好多次你係咪唔識分原因同理由

屌中學雞味濃

即係你同意揸貨車撞巴士合理？ 我好驚有恐怖分子玩恐襲

答左啦,

個司機罔顧其他人生命安全

得一點

CLS，竟然有人覺得司機冇責任，係班廢老抵死

口罩明要係老荔過年咬雞脾

原因呀， 中共篡國都話自己有人民支持先成功篡國， 唔通話我篡國成功係因為篡國成功， 支那狗真係痴線

佢地會話自己無講過司機無責任,
雖然下下都會幫個司機口同下下都屌班客

responsibility:

driver 70%
rubbish old 30%

咁撚樣得啦掛

弱智架?
個原因就係個司機罔顧人地生命安全lo

唔識中文?

到而家仲有人講車長比人屌兩屌就可以咁渣車同玩野

On撚9
你冇鬧過人？ 咁你係咪又係落地獄？

responsibility of driver|given rubbish old = 100%

小學雞D 係10000000000000000000%

一個正常成熟既人應該識得處理呢d問題,你發皮氣可以掉低架車走,可以屌返人。
都唔應該用呢樣野作為原因去危害其他人生命。

只係一件好簡單既道理

個你係指司機

直路故意扭左扭右，左cut右cut唔係叫危險駕駛咁係咩

幾時開始有呢種見解？
比人挑釁就可以無限發脾氣，殺人放火都可以接受？！

普通人鬧人就無所謂啫
本身呢班人係為左賭錢呢種陋習而走去鬧人，根本罪加一等，我諗你自己未試過，但我自己過來人身份同你講，爛賭既人真係好撚仆街，佢地對屋企人可以好賤，講出好多難聽說話
如果車上真係有呢種人最應該死係佢地，而唔係依家呢十九個，但事實係屌人發泄自己輸錢既垃圾依家仲生勾勾

1999

你本身對賭仔有仇恨jer

所以話要心理評估真係唔係講流
D人focus晒係咩road design有問題; 有人離譜到話巴士設計防唔到撞
根本完全out focus同直頭有d comment係唔make sense
而focus事主們既人就好多都focus左係班廢老到

可以鏟到個車長發癲既都唔會係咩普通賭仔啦
輸都輸唔起要搵人做靶，呢啲唔係爛賭既係咩，唔好同我講佢地係買一百幾十玩下呀
無十成都有九成係每逢賽馬日都入場輸返幾千既廢老黎，所以咪會咁燥底囉

睇左幾日d comment都係咁
連登仔 反廢老 反女人 反到痴撚晒線 完全無邏輯
可能全地球得返唔夠30%人唔係敵人

呢個case係由練官去審，個司機呢次大鑊

都未告誤殺, 咪又係唔夠10年出返黎

原來而家香港人真係痴線的
車禍發生明顯係車長發脾氣亂來咁渣車，但竟然係屌其他人
下次你鬧任何職員的時候，人地拎刀斬你都係因為你鬧人先，抵撚死

搞清楚邊啲係事實先
嗰啲咩攬住一齊死太腦補feel
同埋根本唔係一個正常人工作期間會諗同時又付諸實行嘅選擇黎

危險駕駛導致他人死亡最高判幾多？

咁你拎個牌出街話你全家任人屌， 睇吓你會唔會斬人

你咪又假設賭仔既一定係脾氣差
個車長係脾氣好
你試下正常脾氣既人但見班車十分鐘都唔開會點

香港係咪重唔可以一罪兩控

佢地(有一班人)總係覺得 比人鬧比人話 超愈左我既底線 就咩野都可以做得出而係justified
所以有時 比人屌80後90後唔鬧得唔話得 都唔係完全無道理 有時唔係你既行為表現出黎 係成套價值觀反映緊你既態度

10

其實有時語言暴力 等同 肉體傷害
同埋係人都知九巴 人工福利都唔係咁好
如果佢對同事 好 同 訓練課程多返d
可以減少好多不必要既野

差佬話要考慮辱警罪

我屌你老母全家都比狗屌
屌完你全家喇咁你係咪要斬人喇？

應該唔得，但係而家律政果邊想改控更嚴重嘅罪行

到最後咪告返危險駕駛導致他人死亡

誤殺邊告得入

得一隻狗屌， 未至於斬人

一齊落囉
冇關係

直接車死人都未聽過告誤殺，而家炒車死又點會誤殺到

真係 我屌你老母啊 又開多條戰線
無撚啦啦乜柒80後90後
係啦 d廢老以前一定係帶哂老豆老母老婆仔女返工
乖乖任人屌啦 唔撚會發脾氣 好撚高eq 唔會傷人
一定係被人屌 仲要開口笑啦

夜啦 龍二哥 收皮啦

利申 廢老賭仔鳩屌人抵撚死啊
車長都有錯 唔應該發脾氣鳩咁渣
最撚慘係乖乖地唔聲唔聲忍個班人

俾狗屌都接受到，欽敬欽敬

邏輯痴哂線
有人話唔屌得咩？
只係唔係人人都好似你咁屌上腦渣

跟本一大班連登仔硬張司機嘅錯合理化
有乘客鬧司機就代表 50幾人係底死
而司機有咁多做法可以對應比人鬧
佢揀左最錯果個做法都有人支持

又話咩司機老就要預左比人鬧
咁不如話司機就大晒做咩都係岩

如果你話比人鬧就要殺人
因為人地鬧你在先
咁你唔遲到在先又點會比人鬧?

咁差老做野比人串
係咪可以抆槍殺人?
港鐵又壞車又遲到你地又嘈乜?
老馮比你鬧?
依家中小學生都可以玩連登真係低質

點解會有人認為一架滿載嘅雙層巴士全速70掟彎唔算危駕
唔好講佢扭右駄 驚起上黎做錯都算情有可原
但係一個職業司機全速轉彎就一定入硬

無論係咪故意
撞到咁就一定係司機唔啱
除非機件故障
但司機唔肯落口供
好明顯有問題
理直氣壯怕咩講

一打 唔撚駛找
閱讀障礙

其實有邊個想搞成咁，如果可以從新再黎過，應該會咩事都無

我比夠兩打比你啊
你可以話巴士司機 控制唔到情緒 失控
關乜鳩80後90後事啊柒頭
70後個D唔會 情緒失控?
60後個D唔會 情緒失控?
"所以有時 比人屌80後90後唔鬧得唔話得 都唔係完全無道理"
你依句套係乜柒後都岩用架啦

死幾個有幾閒，聽朝準時返工

你成段字都無撚問題 係啊 巴士司機係有錯 發脾氣鳩渣炒車
但無撚啦啦開段"所以有時 比人屌80後90後唔鬧得唔話得 都唔係完全無道理" 都唔知你做乜柒
仲要派膠
哎也 你派膠我好撚驚啊?
派撚完膠 講野有說服力D?
加多句閱讀障礙 你個句就會合理D?

夜啦 龍二哥 收皮啦

因為此屌不同彼屌

你全家唔怕俾狗屌， 反正你一定唔會斬人，斬都你問題。 其他人無錯， 幾時表演落街同班差佬咁講，睇吓你有冇事

學左車牌
甩左p牌先啦
大律師

你分到危險駕駛導致他人死亡
同超速駕駛兩條罪未呀？大律師

呢架車係無時間表，所以無得話佢遲到。

練官只係負責裁判法院過堂, 真係審會上地院或者高院 (高院居多)

假設左巴士佬有意圖殺人在先?

一打唔洗找

其實呢，我見親 d 特別車既開車時間全部都係由著綠衫既稭查話走得先可以開走，相反另一個角度嚟睇，可能根本係車長早過綠衫編定既時間上車，差唔多夠鐘先開門上客

命運係整定既

沙廠都有線由沙田出九龍，e.g 271, 81, 280X

D 客係屌咁遲開門
今日法庭話架車得 83 人，根本坐唔滿

其實成件事好簡單就可以解決，站長貼班車既開車時間出嚟就已經得，不過九巴似乎冇呢個安排

講緊有班人死都要話比人屌就咩都可以諒解 至會引申到咩叫唔屌得
咁撚大反應 講中你呀sor鳩ly囉
希望你唔係返工比腦細屌兩屌就龜縮晒淨係識上黎鍵盤鬥士既可憐蟲

從來無話過標籤咩年代既人有咩負面特質 呢樣野係正確同valid
個重點係 有時d廢老話我地呢樣個樣 聽落係好無道理 好labelling;但有d人(咪講左一小班人囉渠頭)就真係比人講中左 所以有d野唔怪得人
你理解解能力咁低我咪唯有夾公仔公出腸囉 豬隊友

危駕致死今次都難量刑
根據番之前幾個CASE

都係司機超速/掉頭/同前車距離太近, 都係已知引起意外既成因, 所以判得入, 不過都係坐幾年

而今次個CASE最特別係, 無超載無超速無掉頭又唔係撞前車, 司機可以講既安全行車既情況下發生意外
所以如果辯方打得好(司機無同乘客爭執+安全駕駛), 分分鐘連危駕都打得甩

on9
無問題點僧反車

乜原來乘客對司機無理取鬧係司機玩炒車撞撚死晒佢地既合理理由？

你班巴膠唔好癡線啦

如果今鋪可以搵到邊個廢老起行車期間繼續xyz個司機 我絕對支持拉左佢

同時司機要負上殺人既代價囉

【本報訊】將軍澳前年發生嚴重車禍，一輛九巴凌晨行經將軍澳唐明苑對開彎位時，因未有減速，令巴士向右翻側撼向路邊花槽，造成兩死 34 人傷慘劇。肇事九巴司機早前在區域法院被裁定危險駕駛導致他人死亡罪成立。法官昨判刑指，被告身為專業的公共交通工具司機，首要確保公眾安全，但被告不負責任的駕駛態度，令無辜者受苦，故判監四年八個月，停牌三年。

你先ON9
無超速而反車, 即係路段SET既車速過高, 呢個係路政失職, 唔係司機問題

辯方求情時曾指，被告案發時只是一時判斷錯誤，已非常內疚，將來不會再駕駛。法官李素蘭昨指，案發現場有減速指示牌，時速應為50公里，但被告超速23公里，絕不是一時犯錯。

果個案例係司機超速23公里

我就一個個案例同你班憤青計

70咪邊有超速
70都叫快，咁班廢老平日搭小巴咪個個拿實個心口拎住個平安鐘叫救命？

其實所有服務性行業 就算係cs都唔需要被言語攻擊粗口辱罵 你有不滿可以照直提出同投訴 但另一方面做司機嘅係要對車上所有性命負責 佢呢種駕駛態度就好似唔覺得自己載緊人咁

屌你老咪你有無車牌on9仔
70係最高車速
私家車用70過到唔代表巴士都用70過到
呢個concept正常人都知
而且同樣70你踩住油去同放油門都有唔同結果

大部份內街都限50
你咪自己走去試下50過急彎
路政失職都講得出

你又真係好ON9喎
不如話路政要將重型車限速打半價?

原來這部才是始作俑者

家陣內街定大路?

我都覺得跟案例判唔會重得去邊

你老味正常重型車司機知車高車重都識轉灣減速
個灣位有無70牌?
知唔知無牌最多行幾多啊撚樣

司機Eq係咪0架

咁佢無超速又唔代表佢無危險駕駛

司機應該要有足夠能力判斷咩速度為安全

成條路段都係70

係法例下, 唔過70就叫安全
所以辯方係有得打

我問你灣位有無牌?
無牌行幾多?
邊個叫你70轉灣?

其實有咩好拗
情況可以係兩邊都有錯
但司機因為涉及專業問題
釀成意外既責任一定係最大果個

咪完囉

咁70轉灣有冇犯危駕?

路牌和燈柱儼如剃頭刀

無炒咪無事
炒左你搵專家去証名
政府一定有專家証人

睇專家報告

車速飆至逾70公里
逾70公里有無超速?

辯護律師唔可以搵專家証人?
專家証人都係講番客觀事實上黎
而係客觀事實上, 無超速過彎就係安全駕駛
所以係法律觀點上危駕都未必告到

個黑盒數據未公佈出黎架
依家你哋睇到果個唔準架

假設最後案情披露原來連超速都冇 依條罪點都有得打
其實我唔明點解唔比保釋

掉轉呀嘛 排頭個埋就覺等得耐者 無位坐排隊尾應該反而無等左咁耐

認真?

翻查路段資料，事發路段限速70公里
呢個係事實

但理工大學機械工程學系榮休工程師盧覺強直言，「私家車行70，大車就應該行50」，而在巴士滿客的情況下，入彎更應該減速。
呢個係個人觀點

係法庭上講既係事實

專家証人唔係得把口架
要用客觀數據去証明
你知唔知相方都有專家証人個官信邊個啊
限超70唔代表最少70
唔通條路每米加個70牌，到轉灣位再加個50咩

所以之前D憤青仲話誤殺謀殺, 真心要讀多D書先得

所以咪講客觀數據
如果多彎路窄多上落斜, 應該要整段限速50
家陣係路政批個70出黎, 所以政府都有責任

啱
但係單單靠依個point依個好似係入到不小心駕駛 危險駕駛我就唔清楚了
利申：曾經自炒落過口供
其實自炒好多時都好多野觀點可以打打

人地咪專家囉
佢講咪係專家意見
雖然最近有次俾人DQ左
你講果D所謂事實你條撚樣上去講都得，使撚搵專家
巴士佬本身有training
佢地重有大車牌
同一般私家車唔同
我就唔信佢地training無提過轉灣減速

普通炒車都叫你地和解
自炒無破壞公物理得你
依家死人邊有咁易

其實你有無車牌?

下 香港所有司機不小心駕駛撞傷一個人都嫌多啦
你當佢踩單車撞欄杆撞多幾次都無大礙？

撞欄杆毀壞公司喎 浪費納稅人錢 撞一次都嫌多

你唔明專家講緊乜?
專家係唔係話佢超速?
唔係超速何來犯法之有?

1. 車速飆至逾70公里
逾70公里有無超速?
2. 危險駕駛未必 一定要超速
司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的
揸到舞龍咁都可以係危險駕駛
3.其實你有無牌?

所以睇辯方點做
司機唔出聲已經係有人教路
之後辯方點去幫司機就睇下

上次屯門單野, 貨車司機都由危駕上訴到不小心

兩邊都垃圾 兩邊都抵罰

講真就咁睇 單靠乘客嘅口供真係難以證實司機嘅駕駛方式。
我就咁睇 例如你越線爬頭果啲一睇就知係危險駕駛
真係好有興趣睇下依單案最後判詞寫啲乜

1. 車速飆至逾70公里
逾70公里有無超速?
睇黑盒

2. 危險駕駛未必 一定要超速
司機駕駛汽車的方式，顯然大有可能對其他道路使用者、車上的乘客或司機本身造成受傷的危險，或對財產造成嚴重損害。司機駕駛汽車的方式，遠遜於一個合格而謹慎的司機會被期望達到的水平，及對一個合格和謹慎的駕駛者而言，該方式駕駛汽車屬危險是顯然易見的
揸到舞龍咁都可以係危險駕駛
都係睇現場証明, 司機如果係安全車速下駕駛, 所發生既意外都可能判無罪

3.其實你有無牌?
有牌唔可以用司機立場講野?

呢單真係分分鐘審3次....

睇番當年屯公單案
今次政府同九巴都做哂大龍鳳, 分分鐘有D不可告人既事要遮

牌面知嘅都係兩三單啫 唔算太大件事

果段大埔舊路限速70都講咗一排想調低 但冇人 follow up

巴士站位喺出彎位置有人建議過搬 又冇人 follow up

出事嘅巴士同佢嘅前一代避震都好淋 車身重量分佈唔記得偏左定偏右 轉彎果陣會好撚側又成日唔夠轉

好耐以前巴士轉彎反車死人判司機咩罪有冇人知

呢單查左巴士超23km所以反車

區域法院於2011年1月21日裁定肇事車長陳國輝危險駕駛導致他人死亡罪名成立[9]，並於1月31日被判囚4年8個月及吊銷駕駛執照3年[10]。

今次就算用哂人情牌, 頂盡5年

Murphy's Law

仲有個電台訪問

故有乘客向車長投訴「太遲」、「搞錯」，司機則「擰歪面」，沒有望着乘客。

如果司機真係對投訴無反應既話, 更難證明佢係有意危險駕駛

屌得 冇話唔屌得呀 不過個後果你自己受姐

無人會講對自己不利既野
事實永遠不明
不解之謎

如果要對司機不利，應該要話司機同乘客有口角，咁先易入

10個賭仔9個都係燥底
唔信 ？星期三去投注站望下果班人d嘴臉 見到都唔開胃

我從來唔會鬧任何職員
得饒人處且饒人
人地打份工都辛苦要成日服侍你呢d煩膠客
有時唔係咩大是大非既咪忍讓下

我脾氣正常 十分鐘後唔見車開
我會打上cs 要求了解點解還未開車 同時要求盡快開車

跟本不溫不火已經可以解決事情 都唔知燥乜 死爛賭鬼

double-deck

條友多數車都無學過唔使理佢
如果speed limit係完全唔理道路環境永遠行足
咁香港日日都死好多人 佢應該都已經死左

個記者係咪中文零分，時序寫到on99咁

留名等睇其實個司機都係岩岩賭完輸晒

司機一定有責任已經唔使再討論
但班死廢老咁多git gut都一定抵死
人哋打份工 跟足指示 路面情況冇得控制
任鬧架？

80%責任係司機
20%責任係乘客

不過換轉場景，有條友私家車撞死人，原來之前係公司比上司屌完，咁上司又有責任？ ，我角度係亂屌人係錯，但撞車責任唔應該轉移落乘客度

我講係緊司機打唔打得甩，就算入到罪，都唔似以前咁多單案例去判得重

on9只係一個例子比你
限速只係同你講果段路最高可以到呢個速度，冇人叫你要keep70

下下要限速先識揸
唔通去到彎位前寫限30出完彎寫番限70？
冇車牌都出去睇下彎位前會寫乜啦

屌你睇下地圖再9up啦 向左咪撞山囉